<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Davide Carnemolla</title><link>https://herbrant.github.io/</link><description>Recent content in Home on Davide Carnemolla</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 18:56:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://herbrant.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sistemi Operativi (tutorato)</title><link>https://herbrant.github.io/teaching/sistemioperativi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/teaching/sistemioperativi/</guid><description>Questa è la pagina del tutorato di Sistemi Operativi del Corso di Laurea Triennale in Informatica (L-31) dell&amp;rsquo;Università degli Studi di Catania.
Informazioni generali Per qualsiasi informazione sul corso riferirsi alla pagina ufficiale del Dipartimento di Matematica e Informatica e, per ulteriori chiarimenti, contattare il docente del corso.
Programma Tutorial sulla Shell GNU/Linux L’uso delle chiamate di sistema Gestione dell’I/O su file e chiamate di servizio relative al file-system e alla mappatura dei file in memoria Gestione dei processi: creazione, coordinamento, esecuzione di comandi esterni Chiamate per la comunicazione tra processi tramite pipe e FIFO Chiamate per la comunicazione tra processi tramite messaggi Chiamate per la gestione della memoria condivisa tra i processi Chiamate per la gestione dei semafori Risorse Tutorial Shell Linux Repository GitHub</description></item><item><title>Internet Security (tutorato)</title><link>https://herbrant.github.io/teaching/internet_security/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/teaching/internet_security/</guid><description>Questa è la pagina del tutorato di Internet Security del Corso di Laurea Triennale in Informatica (L-31) dell&amp;rsquo;Università degli Studi di Catania.
Informazioni generali Per qualsiasi informazione sul corso riferirsi alla pagina ufficiale del Dipartimento di Matematica e Informatica e, per ulteriori chiarimenti, contattare il docente del corso.
Programma Proprietà di sicurezza Crittografia e Steganografia Classificazione dei software nocivi Firewall, iptables Intrusion Detection System, Suricata IP Security OAuth 2.0, VouchProxy Project Risorse Slide</description></item><item><title>TSDWL (tutorato)</title><link>https://herbrant.github.io/teaching/tsdwl/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/teaching/tsdwl/</guid><description>Questa è la pagina del tutorato di Tecnologie per i Sistemi distribuiti e il Web con laboratorio del Corso di Laurea Triennale in Matematica (L-35) dell&amp;rsquo;Università degli Studi di Catania.
Informazioni generali Per qualsiasi informazione sul corso riferirsi alla pagina ufficiale del Dipartimento di Matematica e Informatica e, per ulteriori chiarimenti, contattare il docente del corso.
Programma Socket (C, Java) Thread (C, Java) Servlet Introduzione a Spring Boot PHP Laravel Risorse Repository GitHub</description></item><item><title>Informatica 2 (tutorato)</title><link>https://herbrant.github.io/teaching/informatica2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/teaching/informatica2/</guid><description>Questa è la pagina del tutorato di Informatica 2 del Corso di Laurea Triennale in Matematica (L-35) dell&amp;rsquo;Università degli Studi di Catania.
Informazioni generali Per qualsiasi informazione sul corso riferirsi alla pagina ufficiale del Dipartimento di Matematica e Informatica e, per ulteriori chiarimenti, contattare il docente del corso.
Programma Lettura/Scrittura file, Ricerca del minimo/massimo, Insertion Sort, Merge Sort Counting Sort, Sorting di coppie Media, Mediana, Selection Moltiplicazione tra matrici Matrix Chain Order (soluzione ricorsiva e programmazione dinamica) Longest Common Subsequence(soluzione ricorsiva e programmazione dinamica) Grafi, BFS, DFS, Test di aciclicità</description></item><item><title>Sistemi e Reti</title><link>https://herbrant.github.io/teaching/sistemiereti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/teaching/sistemiereti/</guid><description>Questa è la pagina del corso di Sistemi e Reti per l&amp;rsquo;Istituto Polivalente Valdisavoia di Catania.
Informazioni Generali La disciplina Sistemi e Reti vuole fornire gli strumenti necessari alla progettazione e alla gestione di sistemi di elaborazione dati e reti di calcolatori.
Obiettivi Conoscenze
Struttura, architettura e componenti del sistema di elaborazione Organizzazione del software di rete in livelli: modelli standard di riferimento Tipologie e tecnologie delle reti locali e geografiche Protocolli per la comunicazione in rete e analisi degli strati Dispositivi per la realizzazione di reti locali; apparati e sistemi per la connettività ad internet Dispositivi di instradamento e relativi protocolli; tecniche di gestione dell&amp;rsquo;indirizzamento di rete Problematiche di instradamento e sistemi di interconnessione nelle reti geografiche Normativa relativa alla sicurezza dei dati Tecnologie informatiche per garantire la sicurezza e l&amp;rsquo;integrità dei dati e dei sistemi Lessico e terminologia tecnica di settore anche in lingua inglese Abilità</description></item><item><title>Organically DevOps: Building Quality and Security into the Software Supply Chain at Liberty Mutual</title><link>https://herbrant.github.io/publications/alldaydevops/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/publications/alldaydevops/</guid><description>This talk looked at Liberty Mutual’s transformation to Continuous Integration, Continuous Delivery, and DevOps. For a large, heavily regulated industry, this task can not only be daunting, but viewed by many as impossible. Often, organizations try to reduce the friction through micro-fixes, but Eddie’s team asked how to change the culture to reduce the friction and concluded with the following final points:
Don’t mandate DevOps. Give employees the chance to master their discipline with examples to set and follow.</description></item><item><title>Forcing Visits to use SSL</title><link>https://herbrant.github.io/blog/force-ssl/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2009 14:09:10 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/blog/force-ssl/</guid><description>Intro Doesn&amp;rsquo;t matter whether it&amp;rsquo;s a CakePHP app for a client, your own personal CMS, or any other web based application. If your passing around passwords or other sensitive info you should really implement SSL. SSL provides 2 main perks to your visitors.
First it encrypts all communication that flies across the web. This prevents curious or devious billies from getting your secrets. Secondly it ensures to the user that your server is in fact who it claims, and not a nasty &amp;lsquo;man in the middle&amp;quot; attack.</description></item><item><title>Search Results</title><link>https://herbrant.github.io/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://herbrant.github.io/search/</guid><description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml
[outputs] home = [&amp;#34;HTML&amp;#34;, &amp;#34;JSON&amp;#34;] Searching additional fileds To search additional fields defined in front matter, you must add it in 2 places.</description></item></channel></rss>